<resources>
    <string name="app_name">Budinbudin</string>

    //Kata Pengantar
    <string name="content_katapengantar">\t\t\t\tPuji syukur kami panjatkan kehadirat Tuhan Yang Maha Esa. Atas berkat limpahan rahmat dan karunia-Nya pula Buku Digital Interaktif dengan materi
        sisten Regulasi kelas XI (kurikulum 2013) ini dapat diselesaikan. Semoga Tuhan Buku Digital Interaktif ini dapat digunakan dengan sebagaimana mestinya.
        \n\n\t\t\t\tPembelajaran berbasis teknologi ini merupakan sebuah inovasi baru guna mempermudah siswa dan guru dalam pembelajaran baik dikelas maupun diluar kelas. Inovasi ini dilihat dari peran
        android yang sangat mempengaruhi konsentrasi siswa dalam proses pembelajaran. Buku Digital Interaktif ini merupakan sebuah inovasi baru buku dengan memanfaatkan teknologi masa kini. Buku Digital Interaktif
        akan membahasa secara menyeluruh materi sistem regulasi berdasarkan kurikulum 2013. Buku Digital Interaktif diharapkan mampu menambah fokus siswa dalam memahami materi dan menerapkannya
        didalam kehidupan sehari-hari.
        \n\n\t\t\t\tSaya menyadari bahwa Buku Digital Interaktif ini masih jauh dari sempurna baik dari bentuk penyusunan maupun materinya. Kritik dan saran dari pengguna sangat
        saya harapkan untuk penyempurnaan Buku Digital Interaktif. semoga Buku Digital Intraktif ini dapat memberikan manfaat kepada kita sekalian. Akhir kata saya mengucapakan terimakasih kepada
        semua pihak yang sudah membantu dalam penulisan dan penyusunan.</string>

    //Kompetensi Dasar
    <string name="content_kompetensi_dasar">Menganalisis hubungan antara struktur jaringan penyusun organ pada sistem koordinasi dan mengaitkannya dengan proses koordinasi sehingga dapat menjelaskan 
        peran saraf dan hormon dalam mekanisme koordinasi dan regulasi serta gangguan fungsi yang mungkin terjadi pada sistem koordinasi manusia melalui studi literatur, pengamatan, percobaan, dan simulasi.
        </string>
    <string name="content_kompetensi_dasarii">Menyajikan hasil analisis tentang kelainan pada struktur dan fungsi saraf dan hormon pada sistem koordinasi yang disebabkan oleh senyawa psikotropika yang menyebabkan gangguan sistem koordinasi
        manusia dan melakukan kampanye antinarkoba pada berbagai media.</string>

    //Kompetensi Inti
    <string name="content_kompetensi_inti1">Menghargai dan menghayati ajaran agama yang dianutnya. </string>
    <string name="content_kompetensi_inti2">Menghargai dan menghayati perilaku jujur, disiplin, bertanggungjawab, peduli (toleransi, gotong royong), santun, percaya diri, dalam berinteraksi secara efektif
        dengan lingkungan sosial dan alam dalam jangkauan pergaulan dan keberadaannya. </string>
    <string name="content_kompetensi_inti3">Memahami pengetahuan (faktual, konseptual, dan prosedural) berdasarkan rasa ingin tahu tentang ilmu pengetahuan, teknologi, seni, budaya, terkait fenomena dan
        kejadian tampak mata.</string>
    <string name="content_kompetensi_inti4">Mencoba mengolah dan menyaji dalam ranah konkret (menggunakan, mengurai, merangkai, memodifikasi dan membuat) dan ranah abstrak dengan yang dipelajari di sekolah
        dan sumber lain yang sama dalam sudut pandang.</string>

    //Indikator Keberhasilan
    <string name="content_indikator_keberhasilan1">Menganalisis struktur dan fungsi saraf dan endokrin.</string>
    <string name="content_indikator_keberhasilan2">Menganalisis proses bekerjanya saraf dan endokrin.</string>
    <string name="content_indikator_keberhasilan3">Mengidentifikiasi faktor penyebab gangguan pada sistem saraf dan endokrin</string>
    <string name="content_indikator_keberhasilan4">Menganalisis struktur dan fungsi sistem indra bagi manusia</string>
    <string name="content_indikator_keberhasilan5">Mengidentifikasi gangguan pada sistem indra bagi manusia.</string>
    <string name="content_indikator_keberhasilan6">Menganalisis  pengaruh penggunaan narkotika bagi sistem saraf.</string>
    <string name="content_indikator_keberhasilan7">Mempresentasikan hasil analisis mengenai penyebab dan dampak penggunaan narkotika</string>
</resources>
